有冇人覺得所謂財自得啖笑

當你有1000萬每年有3%cash flow 做收入
最多咪每個月兩皮幾野收入，食飯唔使睇價錢牌。
識得啲大陸土豪返緊學已經可以攞幾十萬出嚟改車買lv gucci 當u記咁買，一個人租六七萬一個月嘅單位
諗吓自己就算財自完都未去到人哋起點，唔好講法拉利，買部靚小小嘅波子都唔見身家10%以上開始覺得所謂財自都係睇自己貪念啫

做個睇Netflix廢青其實只要供樓+供指數etf 供返10幾年就OK啦

有貪念嘅咪又係要繼續返工

點解假設係3%? 大把債/ETD過5%，仲未計leverage。咁樣既話一個月4, 5萬passive income 唔難。財自都可以做下part time，咁又多一萬。

仲要你財自係用緊啲利息，十年後舊錢都係得1000萬，乜鬼都通賬根本維持唔到生活

我假設財自之後不再take risk full pay 買樓收租
仲要active 炒股同返工冇分別

都係買樓收租穩陣

收租嘅話層樓都多多少少會升值
呢方面又唔係特別擔心

喺香港得1000萬點財自

民巴最近d POST越來越絕望咁

心態姐 每個月有2萬被動收入 其實真係夠 起碼你搵工 或者做野 揀自己真心鐘意既

無人話要炒股喎

咁假設姐
我想講係得一兩千萬有時買好少少奢侈品都唔捨得
財自與否都係睇自己嘅貪念

奢侈品例如？

點解要同班比自己更有錢的人比較
自己生活得開心，唔需要因為金錢而煩惱已經好夠
同比自己更有錢的人比較，個人認為唔係金錢上貧窮的問題，係心態上貧窮的問題

買架跑車或者高級啲嘅錶都講緊用球去計
呢個post唔係認真學術討論講緊抒發感情唔使咁計較
我想講係財自同慾望嘅關係姐
做廢青係一條數
有老婆仔女又係另一條數

你覺得咁比較合理咩？

財自最少贖翻自己時間 你可以返工又得 唔返都得
你係要洗唔抹腳你係誠哥都搞唔掂wor

人地點生活你決定

都幾九唔搭八
明明係你自己將自己財自嘅標準set到咁低，然後話咁低程度得啖笑
咁你set高啲咪得囉

Tqqq 都係10年一百倍，我真係好難相信一般打工仔可以炒到成億，10年前開始月供tqqq 最多咪又係幾千萬，要真正富豪級應該要10年前all in btc

坐監都係財務自由嘅一種

綜援都係

不嬲被動收入大於支出就係財自
個重點係你唔洗再為錢返工做自己真正鍾意做既野

笑撚左
你又要計通脹
但又唔比人地果一千萬都有增值
抵你呢啲傻鳩低收入住公屋

資產會升值架中學畢業未呀

呢個世界真正既富翁大部分係靠生意ipo起家，冇1b usd net worth 都唔好叫真正有錢啦
炒野係都hedge fund
真係有錢幾時到呢d老散炒家

Why not? 4%法則，睇你自己洗幾多咋嘛，你大貪又問點財自

你係想贏人唔係想自己過得好，你心靈唔滿足，做到李嘉誠都唔會滿足，誠哥同世界首富身價差4倍幾以上，佢都要All in贏幾次GME先夠做

1000萬vs土豪

2000萬咪得囉

香港一千萬算係中產咋 邊算得上財自

你炒股炒到1000千 一半seek beta. 1/4債 1/4seek alpha 咪得

唔係你既錢就唔係你
要更有錢就要有更錢既思維

啲土豪做咩生意

識個大陸土豪。上海有18個單位 每個月收幾十萬租。
打機都用左幾百萬。 人地想點玩就點玩

貪念大嘅話10億都唔掂，朗拿甸奴d錢幾年就洗哂

有自住樓+10M就得。無就爭d

又想一步登天
識親戚朋友土豪一個月用幾百萬關你咩事
咁想發達入埋富豪榜你就投個靚胎啦
專業人士努力一世最多咪賺到一兩千萬 仲想點

full pay買幾層樓財自就得

買股收息再洗左啲息去根本戇尻

過十幾年舊錢縮到你無

一般人講財自發夢好啦

個個都發夢唔駛返工

香港地財自得買樓

如果唔係點解樓價永世咁高

全民老民,唯一出路
救得一個得一個

★★★★★★★★★★綜援師精彩錄語★★★★★★★★★★

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

[正能量]有錢人最鐘意同你講

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

巴打有慧根

三億啦 三億就一世無憂喇

係香港 點解你覺得1000萬可以叫財自？

應該起碼要5000萬-1億啦

貧窮真係限制咗你嘅思想

唔駛擔心生活，如果成pat野係屋企，梗係唔夠

有心嘅會做自己鐘意做嘅野，發掘機會，更有膽去搏
到時都唔係千萬咁計

再者，用搵錢做唯一嘅人生目標，呢個人生都唔會開心得去邊

yup貧窮限制咗思想

你第三段同第四段好似有矛盾
定我學歷太低理解唔到

有無諗過搵到人生洗唔盡嘅錢，what’s next?

錢只係會幫你解決問題，但永遠唔係你人生目標

財自之後你會做咩先係問題

我覺得係掉轉
係你想做咩決定你幾時財自

財自因人而異架喎，大洗咪要高啲被動收入先財自到。樓主真係得啖笑